[PC/PS4/Switch] 三國志14 （16）

「三國志」系列最新作『三國志14』的「威力加強版」即將登場！
追加Nintendo Switch平台，將於2020年12月10日（四）發售！

常見PS4 & PC分別Q&A
Q: 今集PS4操作上方唔方便?
A: 睇個人，so far操作上無太大不便，我玩開PC轉做PS4都習慣到
Q: PS4版定PC版好?
A: 如果你PC個spec唔夠官方建議好的話，建議買PS4版
由於每回合/每次save都會做一次auto save
如果你部PS4無裝SSD的話，會有save/load過長既問題
不過除此以外，有SSD與否都唔會對遊戲體驗/流暢度有其他太大影響
Q: 點樣大地圖Zoom大細?
A: L1+R上下，其他操作問題可以參照官方說明:

三國志14新手玩法技巧匯總
1、右鍵跳過開場動畫。
2、內政擔當官可以進行其他活動，進行其他活動時內政效果會減半。
3、“提案”“計略”“獎賞”使用的資金全部來自君主所在都市，不能使用其他都市的資金。
4、出征部隊無論走多遠，一律吃出發地的糧食，運糧隊也一樣。
5、“獎賞”不能獎賞到委任軍團的武將。
6、智力沒到100的軍師說話不準。
7、軍師說探索會成功不僅包括人才，還包括探索出名品和戰法書。
8、軍師說驅虎吞狼會成功不僅包括成功讓人獨立，也包括獨立不成功但成功降低對方武將忠誠度，即使是智力100+的軍師說“XX大人的計策會成功讓XX獨立”也是這樣。
9、包圍佔領只在本回合進行面結束，戰略面開始的時點生效。
10、被斷糧的debuff也是在本回合進行面結束，戰略面開始的時點生效。
11、勢力覆滅後，屬於該勢力的地圖建築如箭樓投石台會全部消失，但中立建築如土壘石牆則會留存。
12、忠誠只要不是100就可能叛變。
13、文官可以被單挑，文官盡量不要和對方的高武力武將接觸。
14、遊戲右側可以釋放手動戰法，隨官爵解鎖手動戰法欄位，有冷卻時間。
15、“井欄之書”之類的攻城兵器戰法書，學習的是攻城兵器戰法而不是陣型，這些戰法只有擁有該攻城兵器陣型的人可以學習和使用。
16、至少目前的版本，即使是井欄和投石這種看起來應該是遠程攻擊的攻城器，攻擊範圍也只有1格。
17、使用“雁行”陣型進行遠程攻擊，攻擊範圍為1-2格，站在距離敵人2格處即可進行遠程攻擊。
18、“ZOC”指的是“ZONE OF CONTROL"，不可以通過對方部隊ZOC範圍內的格子，因此才會出現有時候不能及時撤退或及時包抄的情況。
19、除“井欄”“投石”“衝車”“錐行”以外，其他任何陣型都可以使用遠程戰法。 “井欄”“投石”“衝車”只能使用這三個陣型的對應戰法。錐行不能使用戰法。
20、即使右側菜單安排了手動戰法武將，如果打開了自動釋放，在該武將自動釋放戰法後，戰法會重新進入冷卻，不可以馬上使用手動戰法。
21、隨時都要在“獎賞”菜單檢查一下武將忠誠度，本作大部分武將忠誠度會根據主義個性和相性等一直掉。
22、有商人的時候留意一下糧食價格，有時可以炒糧。
23、投石台等開局不能建設的設施需要在“施政”中開發解鎖。
24、水上不可以使用陸上戰法。
25、陷阱在建好以後會一直自動掉耐久。

地圖：

咁快又推爆咗個po

張家軍拆開用仲好
夏候幫兵器加速
張苞同關興守城

趙雲跟丞相隊應該好過自己帶一隊

口裡說不 身體很誠實

吳國呢

四大嘟嘟

冇乜互親
四大都篤應該唔夠孫堅+四個老嘢打

通常我玩都係舊關張守新野擋曹軍
然後二世祖（劉封關平）陪諸葛落荊南
到咁上下新關張出黎就佢兩個同諸葛入蜀
所以劉關張組合望落係最安全
當然破局之後想玩下野咪用姓氏推線

又好似係 加上孫堅王道
咁孫策周魚孫權魯肅呢

最勁咪姓孫嗰幾個囉

不過想講劉封關平今集神將黎
雖然打唔係話太勁
不過內政佢兩個一徵兵一操練，加兵快到真係救過皇叔幾次

我自己三顧就多數咁玩
桃園三賊守新野
魏延擺上庸打山賊
張郃錐行都擺上庸可以斷宛城打新野既糧
趙雲龍鳳月英打長沙
拎咗黃忠之後黃忠劉磐夏候氏甘氏打荊南
反正荊南打太快荊北未儲夠兵都係打唔到上去

蜀都唔入就打上去？

208荊裂之後要等3年半先開到入蜀(211年7月)喎
三年半夠你打到上長安勤降馬騰喺洛陽打返出嚟啦
頂級難度另計 我早兩個月超級係咁打既

我就張魯神早滅亡咗所以手動入蜀貪佢可以俾我早啲升做漢中王

關平輔佐好勁喎

所以點解我成日都話三顧必搶上庸
冇上庸既話張魯頂唔頂到211完全睇運氣

咁要有神將係隔離先發揮到佢威力

我上網睇片見頂級張魯識同曹操同盟可以捱到210

唔同盟你咪含撚？

孫權唯一親愛嘅都督係周瑜
而唔係另外三個

本身一早就含咗啦

我玩志在千里佢同盟撐到我打上去開劉備入蜀

點解會冇呂蒙

孫權親愛果D全部垃圾來
同埋呂蒙只係君臣關係 凌統都係咁

趙雲都親愛文鴦啦
擺到明係暗榮唔鍾意吳國

同陸遜都要有啦
未老人癡呆之前明明對佢咁敬重

#

蜀國志刺蜀咪唔鐘意， 日本仔連曹操都唔太鐘意，係無雙將佢做到理想型霸氣君主。

吳都係姓孫搭個周瑜，神火計太好用，陸遜開防陣拖住算

關平未有輔助真係唔算特別劉備真係太多明星將 前期無咁多兵分俾佢 後期已經無勇武之地

邁向新時代呢個成就到底要點攞
消滅晒所有勢力都攞唔到

PK有Bug

我之前成日用關平帶隊
雙親關羽周倉劉封廖化
關平周倉廖化做打手食神將buff
關羽劉封兵器
咁玩都好撚勁

開完孫聖殞落個事件啲老將走哂
之後冇事件比佢哋返去孫策度咁搞笑

寫返個玉璽換兵既事件囉

noted

不如寫返呂布敗走長安，投袁紹先，然後偷襲曹操再入徐. 屌佢個官方事件呂布殺完董竟然唔係拎咗長安，而係是但分座城比呂布。

13 代 眼花撩亂既英雄劇14 代兌現
btw 太多野要寫 唔太得閒 整埋個修改器先再搞
寫劇情仲難過整修改器 寫一個好既劇情計埋整入game要1個星期 不過容易既1日都搞到

貼巴成班傻仔唔識整save load同trainer

寫個兗州之戰詳情要睇返差唔多10個傳記(呂布，曹操，荀張程官等等), 暗榮你努力下啦

屌 我淨係寫天下二分都要寫3~4日睇10 個傳來寫要5~6日啦 坐底
btw暗恥偷懶係人都個 你老味
而家手機game係咁賣廣告 一睇就知去撚晒手機到

玩伐董
打左3年
袁紹除左劇情
係河北都打唔贏皇叔公孫同張楊

偷懶去youtube 睇台灣個幾個說書人再自己作對白

南海個外國勢力無敵級，開發高成倍，個陣又硬過方圓

根本就係為士夑班友而設
仲有張嶷終於叫有啲用

想問下三國志14 Deluxe Edition 同普通版有乜分別？
另外steam既暗榮game係唔係唔會有折？

張嶷唔係長期踎喺屋企召兵㗎咩

英雄亂舞個關羽成5年都未出到洛陽，ai 真係好有趣

deluxe有季票
重要既係有季票1
steam而家無折 過左時間

個分別就係一次過買埋季票
定你禁兩次買game+季票嘅分別

後期劇本已經冇得踎喺屋企啦
難得一個有投石攻城陣形
而家有得出個加強版鶴翼
點都好過其他得方陣長蛇嘅朋友
召兵呢啲交俾句扶就得喇

冬季特賣有折過咩 ？

搞掂 終於整完個性 聽日再整 打陣機先

兵心係藍色 整錯左

用到 有效

我諗到點剷數字了

實利論：增加地區的各個開發值的上升量。

交洲拎左呢個係唔係全部你嘅洲都會Buff？

全部都buff
連垃圾做內政全部都+11-12起跳

唔知，我加埋開發施政lv6 試過1回合差唔多40

哇咁交洲真係大爆發

癲重可以貿易升下啲垃圾人

咁都要高政既，我自己用始皇帶+史實手下係交洲開局，李斯呂不偉同始皇開發高到3x, 80幾能力就好似2x 一回合，垃圾就1x.

40應該冇咁癲
我用陸遜都係1回合+27-28

可能食個性，冇王佐都有3x

明顯太勁 外國黑科技
等我削下先

點解唔加日本落去，東北應該可以貿易日本

咁係唔加 一睇就知pk2

OT: 買PS4 好定 Switch

switch

AI 又一力作，我3萬人係佢附近佔佢地，佢唔理，上面比6000兵打竟然派走18000 兵

咁pc 呢

要睇你條女推唔推得郁

當時日本好似係爛地一塊
直頭要搵魏國幫手冊封
同天竺 安息 貴霜 羅馬完全係天同地比

仲用緊十年前 + Mac 機，未試過玩非PC既三國志

同日本交易應該buff水軍？

pc

一定pc

十年前應該run唔到了

原來暗恥無雙8 都分咗3個季票三國志走唔到

重有咩冷飯好炒？連結婚義兄弟都出埋

有師兄講左
季票3 外交日本朝鮮 出兵種 新兵模 戰法edit 新劇情 新劇本 就係無劇本editor 新計略

兵模 屌那星應該一早整好又係到唧牙膏

10年前點會run得到
我而家部三年前+i5電腦玩起上嚟都有少少lag

日本當時仲係鳩一條柒一條，落後到爆

勁

佢無雙if 劇情寫得咁好，點解三國志事件hea 到咁

無雙搵既錢係志幾多倍？

13都仲有啲動畫，今集啲垃圾事件全部都得嗰兩三句，連背景圖都係用返上集

個戰記mode又係勁hea，開頭一兩句埋單兩三句，中間啲事件求其帶過就算，仲有立繪個呼吸效果整到哮喘咁

縮水加強版+分拆季票，光榮完全做到用最低成本賺最多嘅錢

今集無錢整係人都知 但賣出30 萬居然pk無補完 又無老年頭像 D錢應該真係放晒落手遊度

啲人去哂整真38帝王傳

外交朝鮮
毌丘儉 王頎表示不了

三國九有邪馬台國

反董超級用曹操點玩，一開波唔夠一個月呂布華雄就出兵殺過黎

出大小夏候 曹仁 玩親愛已經完左

個性名字清除已經整好

邪馬台國卑彌乎啦

有呆丸tim

呆丸係咩

wow

食完飯整戰法edit

啲連攜戰法係咪只可以連一個？
點解我周瑜主動出神火計，隔離孫策、程普、黃蓋SET晒齊射，但只有孫策連到？

機率來

屌 原來緯武經文咁廢
緯武=激勵

可借上將燎宇一用

想問下switch 兩個版本有咩分別

偏遠地區加弱勢力，靠外國技術buffer 無問題，洛陽長安本身已經有錢有糧有人，仲要有埋外國技術buffer先離譜

玩207年劉備
ai劉琦手下竟然有龐統
搞到我想開赤壁劇情都唔得

最離譜係羅馬
明明最大機會同羅馬有接觸嘅係孫權
點知走咗去洛陽

有人話當時去拜訪孫權唔係羅馬人來

所以我先話有可能
但洛陽就真係離譜咗啲
有外國商人嘅可能啫，但點會係羅馬
不過安息 貴霜呢堆諗深一層都係有問題
只可以話係暗榮獨有史觀

PK2加
倭 匈奴 高句麗

加多150 條友

加返啲城落去
呢代少咗好多城

不過我得覺已經好撚多
不過仲估唔到既係信長原來一早已經成千人你老尾小日本

13代有啲城變咗地區
濟北，弘農，河內，上黨，越進，鉅鹿

仲有好撚多
合浦 譙 鉅鹿 武都 金城 豫章

如果三國志搵代係還原晒所有縣城，每個城都可以放兵放人都耐玩

佢府可以放兵已經夠哂

終於爆機，個結局係建立600年王朝畀宋帝讚，
今代其實有乜結局？上幾代個演算法都好煩下。

滅哂全部外族有一個
10年統一有一個
拎哂所有外國勢力嘅嘢有一個
其實你睇返PK啲獎盃就知

都係咁 D字唔同姐 無咩特別

究竟趙儼義理有幾高
85忠誠俘虜 登唔到離間唔到

龐德90忠就比我登咗

于禁95-96已經登到

其實周瑜政治點解咁高有無人答到

爭霸劇本 五丈原之戰同諸葛亮點樣攞S
爭呢個攞唔到

佢因為佢skip咗呂布同王允短暫掌握長安嘅時間，直接跳到西涼兵急襲長安

想呂布拎長安就要流放李傕郭汜樊稠張濟，可以收到賈興奮、馬家軍，仲可以rush 羌族拎野戰神將

努力等暗恥更新第一次更新ai有個收集表 唔知會更新成點

屌你老母滅國一個都捉唔到都算
仲要9秒9去咗人地到見工
乜劉勳同甘寧有親㗎咩

文官類嗰啲咪會比高啲
同蜀國啲人點解能力高啲
呂布統率點解咁高
一樣都係無得解

回合0 開事件引佢出兵，後面運小量兵去最前個關等司馬行到差唔多去觸發大火計事件，個關就應該頂得住。

另一方面姜維，魏延，吳懿長蛇子午谷出長安，帶連弩， 好快ko

終於打爆到異民族，仲以為30萬有排磨，個城又成9999防破唔到。
原來搵隊明星守喺窄路度，魚鱗在前、雁形在後，每旬就會成隊散兵上嚟食我啲技。
肉盾唔夠兵就用提案補，半年左右搞掂一座。

打邊個
打山越就好撚易
但係打鮮卑我打好撚耐

烏丸，由北平出7萬兵卡住三格位就得。
一路就夠，兩路夾擊只係浪費軍糧同兵力。

有得解
伊巴陸戰唔中計下冇理由打輸畀任何人

南海

樂浪

玩返超級
手動戰法真係太屈
月英真係好撚勁
不戰而屈人之兵

打爆左有咩用?

手動一向都屈
用諸葛開個a已經贏晒

開到個事件話外族臣服，
但個城唔會有收支，你亦放唔到人入去。
打爆會有外族武將加入，但你同佢友好都會加入。
係城外啲格仔變咗係你，除非你會派運輸隊經過，否則無實際用途。

睇唔透d ai
盧江比人打孫權唔去救
之後失左又派大軍去打盧江

佢送多5隻差好遠喎

唔識做內政係死症

好似集集都係咁
因為盧江陸戰多
吳國武將兵種打到陸戰嘅好少
集集都好似得甘寧 太史慈 凌統 徐盛呢幾個
同時佢冇曹仁 文聘果類守將
基本推幾多人頭過去都唔會夠打

我專用嚟運輸，始終打仗都想用返有名嘅，
除非遇著啲少兵又多山路嘅城就會用嚟出征。

咁話哂佢都係團結到三軍贏赤壁，唔係個個都得，程普果d做可能志在千里會變左歷史劇本

可能係唔同軍團

你有能力打爆佢既話, 果 5 隻攞黎都無用多, 只係你想幾時 end game 咁解

我估都係
d ai唔同軍團係唔識互救

如果校支援嗰個軍團呢

ai軍團一律全委任 唔會落order

懷疑佢會係咁運送

山越最好打爆佢，D濕9軍團成日係柴桑會稽踩入去

下旬滅國上旬見到佢去咗劉勳到
上旬劉勳滅國甘寧直接投降孫家
屌你個甘寧三姓家奴
背叛劉表搞江獨 黑腳入到劉勳軍5日就滅國
成件事好火鳳feel

肯定係甘寧搞鬼
是但出1000鋒矢都可以收程普皮
結果城入面幾千兵食住花生亡國
原來五奇都識玩暗黑兵法

this is ai

其實甘寧前期唔係應該喺益州嗰邊咩

揾唔到食咪走 地元執著問題

電腦真係唔識trade , 冇糧成10萬都唔撚trade, 已經禁咗重視軍糧

肯定係同周瑜打龍通
一早潛伏喺劉表到
唔係我出手既話江夏已經比周瑜食埋

尋日咪試過我30000兵圍20000 兵襄陽，跟住對面新野比人打，佢派走10000兵，過2turn 我開始圍城佢先倒頭，但已經cut 咗佢糧

等更新 第一次更新會updated ai

暗榮所謂更新，你諗下好啦

唔準你咁講

咪照起曬建築都輕兵送人頭/唔行到好近搶曬你地都唔理

但係今次同原版一樣有改善建議書喎 ai點都會update啦 原版果時都係咁

知唔知今代係咪滅晒所有勢力、就算有空城都爆機？定係要填滿埋空城先爆？

全地圖只存有一種勢力就等 咩四夷 空城 唔洗理

但係垃圾暗恥仲未fix bug
攞唔到邁向新時代個成就

咩bug? 0%人獲得？

Update完之後出Pk2啲ai智商咪退化返囉

屌 所以千期唔好買pk2 伏來

好想搵返你對pk1既評價bin你C

想問下大家比較推薦用邊個平台玩？ 我個人想用switch 但會唔會都係pc比較岩隻game?

今天的我打倒昨日的我
人類係會犯相同既錯

pc is the best可以自己整修改器改game

PS4版三國志14我攞咗
但威力加強版我完全攞唔到呢個成就

但空城有權"旗揚"架wor

PC玩會lag
都係買switch算…

想問下志在千里ai 係咪壞左，佢70000兵有曹老闆張遼廚房係吳城等運到，但係不斷打武陵長沙同建安， 我得20000係會稽佢唔打我

end game前無就得

可能個軍團目標問題

個個位係bug bug 地， 英雄集結同亂舞都唔見電腦打，只係係咁北上廣陵，西打盧江荆州

用董卓KO左劉備, 但一個人都登用唔到
有咩方法易D登人

玩207年
見孫十萬打左十年都同史實一樣過唔到合肥

其實就算攻得入 都守唔到
壽春俾五 六個城圍攻

唔買季票係咪無咁爽

證明呂蒙係岩
見佢北上攞左廣陵比曹操打到變豬頭

未必
如果當時關羽打得成襄陽
對曹魏造成多條戰線壓力
東吳易打好多

結果選擇偷荊州
蜀從此不舉
最大得益既魏慢僈復蘇
蜀吳都係等死

暗榮design到李靖變態級，100統， 神機洞察疾走，軍神混亂連彎

中國歷史上最好打 韓信 白起 李靖 孫子 姜子牙
兵仙 兵聖 兵神 兵祖 人屠
光榮比李靖算係正常 其他都好差 比得 唔岩個system

李靖要用高武戰法秒

or圍攻

提案 豪傑 一騎屈死佢

好心佢整好戰法，信長連天下布武都冇，佢比人燒仲比極焰佢12 戰法真係幾精采

12 13 古武都有專屬戰法 就係呢代無
又話咩三國game自己整成埋古武 on99
所以唔份氣修改器

其實佢直接整下其他時代咪幾好，整三國因為三國出名姐，個骨架整其他時代都冇壞， 佢自己都偷用血色promote. 打蒙古，滿清名將例如袁崇煥幾正。

新手玩邊個劇本先最好

207蝗縮

ok，down完一陣play

吳最尾先比人滅國喎

三國鼎立就係要有三隻腳
你遲幾年滅國唔代表你威啲㗎

不過老實講
睇返後世歷史
北點都贏南
隆中對某程度上都算係fail

都未必 如果十萬唔係搞鳩2d
乖乖地去打合肥又打到既話
個格局就差好遠

即係比劉備撚咗咁耐應該繼續比佢撚？

未必 出到個同項羽韓信同level可以南打北

其實最錯係殺關羽
如果淨係拮佢屎忽都唔算太傷 可能仲有偈傾
殺2d直接激到皇縮舉腳之力出嚟

大家覺得加強板值得買嗎?

睇風向
三日前可以話狗也不屌
三日後可以話好有誠意

大愛mode呢個世界無野係唔可以原諒

pk有新個性 加左D野 梗係買啦

玩咗差唔多一個禮拜都未研究到
志在千里公孫康要點樣打出去

入古武幫幫手 公孫恭全部紅個性 點玩

公孫淵有固有戰法

新手一個魏武之強戰無不勝

呢點暗榮無雙法正if 就係咁寫，冇殺到關羽仲有得傾。
魯子敬if 寫佢阻止呂蒙打關羽，然後天下2分。

請求攻擊好好用，盟友真係即刻出重兵幫我，最後出戰法汁雞就ko

點解d ai咁搞笑
佢第一rd見我黎唔同我野野戰
我一開始圍佢城都唔出
到圍到果下就出黎
之後座城得幾千兵中空比我打

因為仲未整好
暗恥三國志同中國一樣永遠都係發展中

仲未有新既van?

D人話唔整了 不過唔緊要 我整比你地啦(雖然唔可以相比) 我地圍內用好了 唔好放比其他人 你比暗恥警告/告唔關我事
整好左會同你地講
而家整到去 個性已完成 而家整自製戰法 差科技同官爵

你想edit邊D武將？ 請提名

很想要吧

屌 岩岩check完 戰法好似隻game有問題

個性用到 但戰法唔知點解會咁

咁癲

曹魏政變換主姐
個底咪又係魏
要怪就怪曹丕 太荒淫
唔識節制玩壞個身體

屌呀得一達地
點玩

頭半年學守
開荊州分裂之後打幾個小勢力學攻城
統一荊州之後學打曹操

未必既
始終劉備無完全跟隆中對行
當初肯接劉表地盤
就有晒成個荊州 再入蜀
強好多

同東吳交惡 都係關羽劉備累事
聯吳失敗
再好既計 唔跟住行都係無用

揾到原因了

應該仲要整兩星期 我wfh無野做已經好努力整

其實如果 有一方唔出大錯
唔中反間計
淨係死守城池
北方有雄厚兵力經濟
其實會輸咩

好似官渡之後咁
如果無袁家分裂
死守既話 曹操都未必打得入河北

咁快D提名啦 你想整邊D人

其實佢所講既唔俾修改
應該係指破解 果方面啲修改

博奕從來都係捉錯處 唔可以咁計

但係van大好似無破解過任何野喎

同埋van大比人告係因為太出名

我爆咗一次機已經無心機再玩，好難想像打埋季票劇本

個pk版無得改城個d

屌有，眼盲

咁渣架311 都打左成10 年

季票1一定要買 原pk 功能 季票2 睇心情

同埋v大話唔整D人講最主要係pk版整得太爛
因為v大有先例表明唔整信長大志原因係太爛

諗諗下其實你呢個講法唔係唔得 因為van大個改法係直頭係破解暗恥 而唔係改內存

不過近年內地對破解打擊都係有改善既
之前貼巴有人出左秋風五丈原pk版破解 條link一陣就死左

有，整下人仔先

都唔洗統一荊州
有荊北就可以打上去
個劇情完
新野又唔會變曹操
變相襄陽不過一座孤城

唔打荊南點開入蜀

佢開密技 自創劇情

好難
除非蜀吳捱到好似八王之亂
呢d咁on9嘅事件發生

張魯點樣捱到曹操
我攞完荊北就種左陣田打下反擊
就出反曹聯盟
直接北上

唐初李世民得個幾丁友比到佢，根本顯示唔到佢威能

個戰法叫力拔山河會唔會特別小小

起手有搶上庸既話可以分兵過去幫佢手
冇既話就祈禱佢有搵曹操同盟啦

我玩志在千里都捱到啦

我個自創人被人登左
有冇得救

打邊到

超級先得
張魯一開波會同盟曹操
頂級
第一個被人滅既勢力就係張魯

咩難度
上級仲有得救

其實巴打一開波唔應該玩新野劉備
新野係初級畢業証書黎
熟隻驚基本操作同系統玩反董，曹操比較好

聽日玩過個吧
個人仔被對面登鳩左，唉

仲有乜建議，玩落力不從心

白紙既話反董既董卓好過啦
玩曹操一個唔好彩天下無雙幾千炸落嚟就收皮

無錯
玩董卓仲可以順路試哂唔同嘢
如果真係要慢慢玩攞經驗
之後可以玩官渡劇本嘅袁紹
睇吓自己只有揸住堆一線尾 二線頭武將
點樣攻出去

靠你啦

如果要rush禮教lv最大嘅話
玩劉表定劉璋好啲

蕭巴加油

van大 更新左 不過佢無入手pk果然因為太爛無買到 一陣要整了

我知點解戰法寫唔到啦個bit好似係連住

叫烏肛自吻

好樣衰唔得 跟番暗恥 而家仲要整緊

白起你想點整，佢咩都做過曬，比關羽水淹陸遜火燒有過之無不過

咁叫霸王卸甲會唔會型D?

白起 個性 常勝 洞察 威風 一心 惡名 4名幾囉1兩金
常勝加30%全能力buff
戰法 橫掃千萬

4名將囉一 兩金

到時整好左你自己改啦 都係改名姐

唯*

佢pk更新係咪冇個性編輯？ 記得有戰法編輯

佢話有個性編輯 不過要3月 同埋唔知個system去到邊個位
戰法edit就無消息
13 係有戰法edit

屌你暗恥又牙膏

食完飯抖多陣繼續研究點寫入個戰法

火燒比叡山嘛

而家開個反董卓玩下
琴日個人仔比人登左好sad

邊個人仔

一黎董卓就車鳩我

自創左個垃圾人仔想用下

應該整個技係每回合扣對方士氣，坑殺降卒單嘢嚇撚死人

咪個性威風 原版垃圾咁解

想用女女

女女 光榮風既圖我都有D
不過av版就無

佢呢隻無得入game改忠誠
又無得轉d人去第二個勢力
唔知點搞好，出生又無得改
無得叫哂全部女女一齊打天下
有無辦法搞到

都有既 係咁keep全條女100 忠
不過隻game 100 忠都會走

全部女女互相親愛咪得

係咪要英雄集結先有齊d女
係既話我要快d打爆一次劇本先

唔明你講咩 你想玩女流之戰劇本？
定自己整新武女女？

英雄集結係咪會有齊所有人係同一個劇本
今次都有女流之戰？
d女女唔同時間出世又唔可以同時處於同一個劇本
諗緊點樣先可以group埋同一個劇本j下

開始研究到點整戰法了

今集無女流 幫你唔到

光榮為曹真平反得
點解唔平反埋曹休

因為蜀國志
魏國人一定要廢啲

石亭之戰太柒，好難救得返
BTW，高順算平反得遲，三代嗰時仲得係6X武力。

曹休我比80

改唔到劇本？

無得改出生

改唔到

要用van破解成隻game先整到新劇本
但佢而家又唔整
內存修改器改唔到

我已經知道新戰法點整

石亭一場柒到飛天
直頭係由頭柒到落尾
輸到連代表軍團首領地位碌棍都冇埋
仲要本身死硬咁濟
要靠自己平時睇唔起嘅賈逵公私分明肯救佢

想平反都難
正史都已經咁柒，何況佢冇演義加持

你係咪諗住玩編輯大法
咁今集做唔到

試過退張飛
係淮南打到孫權不要不要
係臨尾柒一場姐
曹操都柒左赤壁啦

係，玩過11同13
諗住買最貴點都有
點知無，sad爆

姓曹嘅係咪特別容易驅虎吞狼
同一個月曹休曹操兩個一齊獨立

姓曹嘅只要一唔跟曹老闆
個個都反骨過魏延
次次一捉到曹老闆就斬，換曹丕一上場
曹植 曹洪呢堆個個驅虎吞狼幾吓就獨立
不過曹彰唔知咩料咁忠心

曹操之後仲有平西涼一大堆事件重振聲威
可惜曹休已經冇
反而自己睇唔起嘅仇人有機會表現實力
其實睇返袁紹都係咁

屌 馬孝子咪一樣洗撚到白 明顯大細超

曹操問過D 仔大過想做咩 曹彰答好為將
表明自己鐘意做個大將就心足

仲有陳群又係
唔知有咩得罪咗暗恥
佢得返90忠誠我又驅虎吞狼到

試過曹彰去咗劉璋度
我喺漢中落去打緊嗰兩個關口
曹彰突然間喺梓潼獨立全部兵斷哂糧

魏延又比人屈反骨，好慘

比人屈佢反骨仲要比演義屈佢殺韓玄

演義宣染太強
明明正史無弒主投敵
先帝帳下成棟樑

佢同馬超係演義待遇差天共地

7x統差唔多啦，李典都係7x, 滿寵咁堅都係8x

我比80 已經最盡

你睇下蜀7x統嗰批人

張翼張嶷都7x,廖化打左幾十年都係7x

關平 關興 張芭都7x

蜀國志蜀2 代仲勁過打真軍既曹休

滿寵個定位唔可以話曬係軍師又唔可以話曬係將軍

無計
佢地演義同正史兩個人黎

或者整戰國都會好吸引

蜀國有演義加武力buff已經好屈 所以要拉低統
關張例外

如果真係整mod要用van玩番原版
但如果我整既話就唔想用番314 人物頭像

*用三國人物頭像
想有多1000 個新頭像

龐統 郭嘉 陳到都係7x
究竟暗榮點分

其實係你唔識比姐

陳到統率7X差唔多啦，不過武力都SET到90UP，話晒都白眊統領，唔打得點保護大耳？

羅貫中寫小說高手

關平合理
起碼真係跟關羽打仗
但關興呢啲短命種，得廿幾三十歲
仲要做過嘅官都係內政為主
擺明係演義捧起佢
張苞亦都一樣，佢直頭做過咩都冇寫落

蜀漢星二代
應該得趙雲個趙廣殿後俾姜維由沓中回軍抗鍾會叫有啲表現
剩低嘅應該係諸葛瞻呢啲寫書法嘅
走去做大官一齊迫害姜維

三國志12試過
係中史戰國同日本戰國都有
結果俾人插到上天

same

無90 最盡78
潘鳳夠得77

應該咁講 魏吳 個統明顯低 蜀國除左第1 代勁之外 2 代都唔撚入流

董允表示不同意
不過都係得佢一個
睇返啲有料星二代，陸抗 陳泰 鍾會
好多時都係大家族出身
蜀漢嗰堆有邊個係大家族

孫策算唔算星二代

其實有可能實現到 不過要test下先知
比小小時間我

黃崇都叫教精諸葛瞻嘅

江東班弱智，先叫表哥幫我打柴拖住佢先，然後我圍盧江打到佢得返幾千兵唔敢出，引曬佢援兵係咁沖過來，然後鎖住水邊唔比佢上岸屈死曬佢堆援兵。 最後廣陵出重兵直破建業。 佢後面全部得返幾千兵，直接滅曬

江東1號軍團永遠弱智
2號軍團如果係周瑜做嘟嘟既話好撚威猛

佢係咪有隱藏設定

12個戰國好鳩
地圖得一半
變左秦秦無限擴張
三晉就得個睇字

應該係 關羽做團長又係勁

幾好睇 利申打手

未試過用廢人做都督， 我初期都督唔係白起就係王翦/李斯/韓非。 記得11有君主強度呢個隱藏屬性，個時係van拆先知

曹曹唔止柒一鑊，唔信問吓蟑虫

丞相驅兵到處，戰必戰勝，攻必取，松亦素知。昔日濮陽攻呂布之時，宛城戰張繡之日；赤壁遇周郎，華容逢關羽；割須棄袍於潼關，奪船避箭於渭水：此皆無敵於天下也！——張松

韓玄明明係能力高又愛民如子的風骨好官又畀演義屈係智障殘暴柒頭，條數又點計？

唔係我偷佢雞既話周瑜隨時連江陵都食埋

有人統計過，曹操一生打超過50場仗，勝率係過8成(100% 歷史上有幾多個？) ，割須棄袍係假，華容都係假，你應該睇咗演義。

呢炸垃圾蜀國廢柴全鳩部畀我徐質BB打敗，然後屈我徐質BB得統66武83，公平咩？點都每樣加5啦屌。

係50 場有記錄既仗

而赤壁都唔係一場火既事，中間有好多場小戰，而天氣同温疫都佔唔小，以前做group project個問題係研究赤壁， 詳細唔記得。

輸完即刻唔企返起身，唔係發性即刻再出兵係好撚勁，仲適合地安排曹仁張遼個位，你睇下邊個沖動出兵激死白帝城。

85 武 不能再多
88 高順 董卓 樂進
87 張包 鄧艾 孟獲
86 陳武 關興 pi突骨 董襲

孫禮都勁

我有場試過我係河北種地運輸，然後武安君打爆成個中原。 名將可能真係君主都督強度

王雙都有88

我徐質BB一定勁撚過王雙

韓玄5維低到笑

關索88
樂進有88武咁高？

攻城勇猛 每戰先登 攻城難度較野戰高 不過就81 統
關索比我調低左84

我記得game入面樂進冇88咁高
你改咗定我記錯咗？

game入面84 上面我改既

係咪198河北英雄？
呢個劇本孫策好撚勁
就算係頂級
佢可係205年前掃到入益州
不過只限孫策
試過開事件，十萬上位連劉表都食唔到

雖然唔關事

依樣令我諗起本多忠勝5x場仗從未受傷既記錄

岩岩開官渡個劇本玩，3回合後孫策死，十萬打極都打唔入江陵/荆南， 荆南5萬兵時候佢柴同江夏仲係得2萬約然後比曹操係新野開始壓打 咁我唯有背刺曹操，十萬真係唔爭氣，仲想種下田食花生， 曹操又係打唔入我既徐州關羽都督。

呢個劇本周瑜好撚勁
孫策每半年上一次廣陵送傷兵

韓玄真係慘

曹操啲能力一定要比得勁啦
蜀國志嘅大boss嚟

要點親善異民族？要相鄰先送到野？

要有地利「親X」先有

OK
去左官網睇

14、遊戲右側可以釋放手動戰法，隨官爵解鎖手動戰法欄位，有冷卻時間。

新手, 想問下, 究竟點解手動釋放, 睇唔明, 有無人可以CAP SCREEN教下我
我完全唔明

右有面果欄野上面有把扇
click入去之後放人入去
到出征果陣條友會儲滿1圈 唔同色buff會唔同
紅 最弱 黃 中等 綠 最強
而無放入個箱既一律戰法強度只係去到紅
所以係玩家外掛來

加左好多新個性 而家fix原版個性 下晝再整

打錯 係戰法先岩

集思廣益 滿寵 同 朱桓 戰法叫咩名好

滿寵最出名嗰兩場都係守城
平時又係做內政嘅
要諗戰法都真係幾難諗

志在千里稻霸開到英雄集結？
琴日玩左一日反董卓都未完到

應該開唔到 英雄集結要原版先得
btw down. 爆game save好過啦

想玩英雄集結唔知玩邊個好，
唔想畀勁人厭惡搞到登唔到，
整新君主好似夾硬安插條友入去。

我ps4
有冇巴打有超易制霸心得

你玩咩難度

咁如果見到綠燈左, 要按咩制先發動到?
但咪D武將SIM緊個陣, PAUSE左佢? 然後先再去返果欄野上面把扇?
再選擇個武將, 就咁CLICK一下?

中級
想開左英雄集結再研究點玩
有多啲女

技D戰法會亮左 按想放果招 之後會停game比你想點放

進行中既時候先按得

ps4 孤兒仔
用曹操 揀最易

我電腦會lag
冇計
委任軍團比電腦推夠唔夠造

首選曹操
唔想玩曹操就孫堅

要挑戰自己就玩嚴白虎同孔伷

用曹操真係最易
開咗之後將曹丕本典論送俾郭嘉等佢過100智力
基本上剩低嘅聽佢講就得

志在千里曹操爆機解唔解鎖到英雄集結？解到應用最簡單。

我自己係呂布解鎖，加啲神將落去推城都推咗10年。

有冇邊個最快
定玩黃巾之亂用何進
志在千里用曹操勸降其他人唔知work 唔work

好，放工返去委任比老四試下

207曹操
消滅咗馬騰定大耳賊之後可以全部勸降

信你！今日就要開到英雄集結

提埋你 但係為左打爆機 hea打都要打成日
因為我試過

我就係feel到，先急急腳求救
玩左陣已經感覺時間去得超快
我又中意睇下啲戰報，地圖

勸降嘅話計得勸咗劉璋同張魯先
最後留返兩個勢力一齊勸降
如果唔係最後剩返劉璋定士夑行都行撚死你

收到，劉璋一定勸
佢行到咁撚入，長蛇陣都收皮
爆左次之後想打下異族，不過都後話了
希望劉璋/士夑生性快啲投降

滿寵: 堅守亂射 (連弩+鐵壁)

朱桓: 朱般隊友 (武力攻擊8+激勵)

黃巾何進 同黃巾鬥快佔空白城 好快爆機
或者三顧曹操 平推好快制霸 留士燮同劉璋唔打 最後剩幾個城就勸降

THANKS大家, 今晚試下先

我真係冇野講，英雄亂舞我放曹操 or 項羽 or 李世民 or 始皇古武勢力都係出唔到蜀

耐冇玩唔小心開左有死，玩志在千里磨左6年先發現

其實值唔值得原價買哂本體+pk?

預玩10年 咪值 你漏左季票1

咪就係有無好似9同11咁可以玩好耐/時不時拎出黎玩

幫你測試完
我玩曹操初級用咗2年半就統一天下

岩岩返到屋沖完涼打算開機
時間岩岩好

會 可以呀 仲有蕭大俠修改器玩到2046 都仲得

我第一步就打馬騰先嘅
係得馬騰厭惡曹操
勸降唔到
我半年ko咗佢
跟住就差唔多時間開荊州分裂

點樣填色快d
btw 巴打好有心
而家我都開game了

兩個勢力一齊勸降可以破解到最後一勢力無法勸降嘅問題？
即係要兩個使者同一旬到達？

要填色快有兩種方法

1.開召喚武將
撳內政
叫有名聲嘅武將過嚟(全部+15起跳)

2.搵一個有鶴翼陣嘅人出去填顏色

計好時間同一旬到達就得

好。開左了
睇下個形勢係點先

開局嗰陣自動佔領較大

開局掉晒啲勁人過去長安就得㗎啦
跟住喺其他城運兵同糧過去

好，trytry先。一黎就屌屌馬騰個老屎忽先？

我係叫埋啲高智力嘅過去
順便驅虎吞郎天水
同埋打安定啲人係全部企定定喺作城嘅外圍
等佢哋打完直接衝武威

洗唔洗委任下軍團，岩岩set好哂d人仔去內政

一開始留返鄴同壽春去搶晉陽同廣凌
其他可以做內政先

原來本身有軍團

ok

你將曹丕本典論俾咗荀彧先
等佢過100智力
咁提案先至100%準

好，以後靠佢搵食

原戰法 原個性 新戰法 新個性 修改完成
差官爵減半同外國科技/戰法

終於摸到點搞

人才>名品>典論

要解走下面d軍團，一係set唔打交
試左兩次都打人。而家開過個新叫佢地種田
之後跟你講攞左兩個城先。之後先調兵糧打馬騰

主力開發無乜好，發現好快無糧

錢> 糧>兵

弟弟第一次打暗恥系？

通常用修改器
真係正常打應該第一次
因為通常玩電腦版可以down save

咁你似買隻game番來擺多喎

呢集ok呀
玩過9同11
係唔慣要慢慢搞d內政

自己無玩過 你地鐘意13 定 14?
同埋switch版邊度平

14一定好過13
13溝女game嚟

switch真係唔知幾時先有特價

pc啦ps4 孤兒仔

thx 2位巴打
之前睇post有巴打話switch 版d字睇唔到自從成日mon 住carousell
facebook 即刻推介三國手機廣告

暗恥肯擺廣告費嘅一成budget落嚟
就已經唔使俾人屌咁耐

比孫堅打到

孫權嚟

另類英雄集結

曹操呢啲彈出但入嘅
俾何進滅亡咗三次都仲可以再獨立
連曹操個老婆都可以驅虎吞狼

俾100000打咗去邊度

太史慈過河打我
馬騰個邊唔出兵出嚟，好難打，打個城打到一半就彈一堆人出嚟

廣陵？
如果得太屎慈一隊就唔使驚
下邳運糧過嚟
如果有得俾你放煙花記得要放
可以直接斷佢糧送佢返屋企

係廣陵
咁我等佢入啲先，佢仲係岸邊未上水

Switch 雖然字體偏細 但save load流暢
PS4 主要問題係讀取慢 最好用Pro機玩, 我用非pro機玩都覺得慢

Switch字手提mode玩其實唔算真係好細，我覺得接受到，好多RPG啲字幕仲細，如果你用得PS4，即係用電視/Mon玩，咁Switch駁電視一樣解決到細字問題

依家係咪DL唔番銀英傳堆人？

啱啱先打左馬騰一個城

係

上內地D論壇揾破解補丁可以 但唔知邊度有 之前pk版條link比人捉到del左

早期少兵，啲糧唔緊張，
我會先開發錢、升到LV2，先改為兵，
如果塊地少人口都唔升兵營以免募兵時榨光。

咁屈多陣先，馬騰就瓜
之後係咪親善下啲傻佬再勸降

第一次接觸呢隻game 直接玩呢集有冇問題

一人一萬兵用魚陣平推就得

難
要幾多兵
3/4隊？

姓曹求奇搵幾個有連攜嘅都得
連攜可以係出征度搵
開埋手動戰法一招一隊

我試下
仲未摸到個時機
要較慢啲

無問題

如果你玩上級或以下其實唔洗特別理
用曹操係鳩打都贏到
可以比你熟習下個系統
但係你要玩得深入D係要試207劉備

之前分得太少人出去打，比人一打7

你指207定你玩曹操

有冇人玩手機版三國志
今日開服

蜀國又窮又弱
啲人唔整勁啲 電腦無得玩

換皮率土 不了

曹操，打馬騰個邊嗰陣
而家返歸開機繼續
想快啲開到英雄集結

唔知有無做過調整究竟歷代咩勢力最多人玩，
我諗189曹操、207劉備、194呂布/孫策應該係最受歡迎，
我每代都會盡量玩齊呢幾個人。

有 劉備

蜀漢係咪無士族世家
開個滅蜀劇本
中生代得羅憲
新生代直頭係無
得班老野

我次次都有玩劉璋

士族點會有江南唔住住山區鄉下地方呢

官職爵位陣形 帶兵數及佔幅調整開發完成

有無人用過van整新陣形之後電腦識唔識用？

其實要快唔使用魚鱗
直接用鋒矢血洗對面就得

玩咗幾代都冇玩過呢條友

同兵海

整到吳國弱智，仲加埋割據，次次比魏國蝦

Switch版有無修改器？

禮教我寧願玩劉虞
起碼河北有得打交冇咁悶

點會有 修改器係pc既專利
你地呢D孤兒仔 咩都無

玩玩下覺得割據好廢，連投石台都好難起，禮教起碼內政升得快有錢招兵

有無綜合分析各難度分別喺邊？
其他網剩係講超級、頂級電腦戰力會增加，
我想知資源係咪有分別。

超頂級好似除咗府加成之外冇分別
超頂級同上級既分別係ai智慧同電腦既錢糧兵收入

印像中見人講過好似有枝flag 要set做1定唔知咩數字先識用

終於fix咗bug
我攞到個邁向新時代嘅成就

ps4?

Steam

唔見有公布而家暗恥偷偷更新 無人知
brw識貨

極身想買switch 版 成個信和都冇

而代勁高負評真係好玩？暗榮啲game越出越貴又越嚟越垃圾真係唔敢買

撇除暗恥之後應該會不停出dlc吸你錢
呢代玩得過

事前
都係曹操迫到蜀咁

dlc地獄

暗恥今代好撚仆街
整走咗個結婚同義兄弟系統
如果唔係就可以幫佢兩個做義兄妹

咪有囉 不過幾個月後

我記得13代幾多野
可以武將溝武將
可以曹操舌戰孔明
今代係玩佔格仔

都話有結義系統等更新

PS4版係咪永遠都唔做特價

拒絕孤兒 成就三國 pc你值得擁有

Van大更新唔係pk版？

殺淨孫權
比司馬2自己控都打到屎咁

登唔到啲人
馬騰死全家！

玩曹操一定登唔同馬家 周魚
玩劉比 登唔到 張任 周魚 除非有孫策

想cow馬雲6

起碼半年後 靠人地不如自己郁手啦
van大咁串咀
你想改咩 我就來完工
order想改邊個
已完成 新個性 新戰法 官爵及佔幅

用劇情

香港人站起來

整呢件野都研究左我成個星期心血來
btw van大都係想一次過改 廢事updated因為改個方法係破解 ce既方法係改內存

雖然我唔係pc
但巴打加油

你當呢代係9+11除2
9嘅戰鬥11嘅地圖咁上下

我改個性就得
佢話佢無打算入手14pk 所以無pk editor

改個性 想改邊D人 比個list來

有呢d其實都好夠做

一定要你整左既list先有得改?

基本上係 如果要整個file search比較麻煩 同又要晒時間

不過要D時間 學coding上網揾攻略

最快 一係你比個search engine coding我咪整
要lua script語言

自創

我都可以幫到你 因為我都要整 例如第1個 個number may be 1001
自創 知唔知新武將 number? 之前用van開過 有無留意？
有幾多個自創？

就來研發成功完成85%

唔記得都唔緊要 我會list個表 不過要比多幾日我

矢鋒曹洪一出城有2300攻同800防 係咪PK版野黎

咩難度

我都唔見左

韓世忠同梁紅玉你點set

呢隻我好似幫你set過 到時你down我個mod就得 中興4 將呀嘛
韓世忠 鬥將 膽力 英名 地利 水戰

點解AI曹操登到馬家

玩左幾個檔
點解劉焉死
都唔係劉璋繼位

捉到老婆？

咩難度 咁邊個做大

上級再難一級

府？ 政策？ 兵數？

劉瑁

查番史書 劉冒是哥哥來

有時孫策死左都唔係俾孫權係俾孫氏但佢禮教重好打過孫權個垃圾

陳留主城出面打 佢曹洪6千兵到 我趙雲同二哥各9千 二哥比佢打兩野死左 佢D援軍係許昌過黎都係2千攻

政策科技

府 自己地圖係buff咁勁

我破局save 統武102徐晃係自己地圖出黎都係得2000攻軍佢曹洪點有2400 我見佢5圍個攻軍兩隻字係變左藍色

電腦加成會高D不過算係合理水平

改檔派既ching有咩人物 除新武將之外 仲有邊個三國人物想改？

曹純囉

虎豹騎統領居然冇專屬技能

我比左戰法

今集可唔可以當溝女game玩

我發現到有個嚴重問題 用左新個性save之後load game個人成個全個性會唔見左
諗緊點解決 可能要用鎖 或者 每次save前 要換番遊戲原有個性
睇下呢呢兩個方法邊個得

唔係好得
不過可以寫溝女劇情

個加強版伏唔伏

得左 save前換個性就搞掂

我簡直就係天才

依家溝女要寫劇本

個價錢係明食你嘅
但係唔伏

後日再測試下Dbuff先

知唔知邊到有switch 版 九龍區

伏就唔伏既，但你無視佢加強版既內容都係一樣咁玩，除非你一開局已經可以同外國異族交流

唔一樣pk版有12 個新個性

其實啲政策加成加幾多

20% 1個lv 2%

監守大法 咁其實陷阱終於加返落石都唔錯既

馬騰老婆係邊個

馬騰係咪無厭惡曹操？

唔係有咩
唔係點解勸降唔到

咁唔知

有無得睇d武將能力成長經驗，想知幾時先會加

無 ,一向都係隱藏屬性 要hack入去睇

多謝蕭巴

黃金 旺角

玩到後期有60%地
就係無咩心機想去玩
都係開頭一開始得一個城既時候好玩

想問下 電腦入左軍團會將時出兵
同埋巴蜀 吳國點打 好多山 叫哂外族打？

不嬲破咗局就唔好玩，
後期用勸降大法算啦

劉璋永遠都勸唔到降

有中段結局

有撚用咩
開完咩都拎唔到不如直接棄開過下一局

入蜀個段路直頭想棄game重新開局行到傻，明知最後都一定打得贏，但就唔想打入去

世上無難事 同怕有心人

好易勸咋喎
有幾難

唔打佢一兩座城點直接勸降佢

勸到張魯之後就可以直接勸降佢
劉璋永遠都係龜自己個三座城
每次永安都係比劉表定大耳賊食咗

4座城都勸唔到啦

大概應該都係要佢三倍城先勸降到

江陵果邊打上去都唔算好耐姐

可能軍師智力唔夠
同埋差唔多隔住一個勢力就應該可以勸
之前第一次制霸都係咁搞
聽呢到大佬教路

廿幾座都勸佢唔到

佢同劉表兩條撚樣成9日龜
到我升到上大將軍兩條撚樣已經起碼30萬兵
好難勸

新手想問下呢隻 game 係咪要用高階 desktop 機先玩到
down 左落去 laptop 到 (用 AMD), 連個教學都玩唔到，劉關張講完野就彈 game

唔係

你laptop咩specs

我用 i5 intel 8xxx mx150 文書機 玩到
不過隻game係幾食配置 最好係intenl+ n卡

放工 可以繼續番屋企整修改器

劉表趁早打有得打
劉璋就真係要靠勤

Processor:
AMD Ryzen 5 4500U with Radeon Graphics (6 CPUs, 2.4GHz)

Display:
AMD Radeon Graphics Processor (0x1636)

咁樣係咪唔夠用

cpu冇問題 內顯係差啲 你或者可以插張外置顯示卡 如果你唔想換電腦

唔該曬，我研究下先

當你兵力遠超對方又唔想勸降，搵猛將裝連弩用鋒矢攻城

完全制霸

點算 玩緊207 劉備
一次過捉到 曹仁同曹丕
諗緊斬唔斬 無左曹仁好似好攻好多

強迫症患者發現

等錢洗嘅話就捉佢哋坐監
等曹操派人過嚟交贖金

我唔想斬人 感覺好似小咗啲樂趣咁
我會修改一個武將俾監守佢
專係捉啲 唔想斬 又唔想放佢既武將
但唔會登用佢地
攻左佢座城先 就放返佢

switch版 仲未買到

睇你岩岩開局定想打返出去
我岩岩開局捉d將等曹操比錢糧我
等我有資源打仗

家陣可以離間俘虜

玩上級好易一入敵方領地畀自動占領斷糧道，
搞到成日要搵隊錐形帶頭佔府，
玩中級又唔會咁。

個區有敵隊係唔會自動填色既
你離開之前佔府就得
唔想兜路既話搵1000人踩住都得

用趙雲＋陳到＋張燕
推唔到一個城
用趙雲＋張飛＋關羽 拎住 33000兵
推左人地一個城同10萬援兵

最緊要有親

最緊要神將

捉左換糧 不過一千金就換唔到 大概要千五以上先換到一萬糧

換名品好過錢糧啦

換名品多數都係比垃圾
除非捉到荀彧,荀攸,曹值呢啲有名聲嘅
可以呃個貴少少嘅

其他交易時嘅士兵量有乜用?啲兵會唔會返嚟?

應該係保護果隊人用 唔會番來 係送埋過去
出使會迷路之類既事件

陳到同張燕點同關羽張飛比

劉備前期唔多夠糧 同埋劉備個個都有名品 唔係咁必需

人小多錢會易啲被劫 PS我覺得

知修改器 已經完成左90%
差新武將 同save還原 仲要多幾日就整好

張燕斷糧仲勁過呂布

終於正常玩到教學了
感覺上呢集最似 9?

有冇人玩三國群英傳8
三國志Xmount blade feel

應該似係9+11嘅混合體

我以前玩得最多係 11, 覺得 11 好簡單
9 同 14 好似複雜好多

究竟點解咁破城後咁難登用D人
我二袁用袁紹半年破左蜀, 但一個人都登唔到, 屌你老母

9算簡單，內政係數值鳩升就得，金、糧又成個勢力計唔使搬，一開波搵啲蛋散佔空城就無死錯人。搵班夾嘅神將出連鎖兵法就穩贏。
11又要合併又要預位，又要計行動力。

都唔係
細個玩9覺得好難
因為無得同盟

今集人材係好難得
千金易得 一將難求

今集仲難玩 攻城好食腦

後期劇本唔整返十個八個五一居士既話真係打賊都打到手軟

咸濕排球聯動係咪無左

唔撚係掛
仲想放佢哋上前線勞軍

吓屌呀
諗住改佢地做一騎猛者屠將

武力唔高有咩用 出殺必死

你估機戰咩，出必殺有乳搖

我見日本314pk官網有聯動欄
但中文就無
會唔會個聯動只係得咸濕排球有

咁我想用曹操打排球

明明話有 點解咁耐都無聲出 唔通又反口

無買 睇人玩就知 三國群英傳已經唔係群英傳
D野係新 但無左靈魂 抄晒暗恥全戰 無左自己原本玩法

頂級難度
夷寧之戰 南蠻王可以點玩
我連雲南都出唔到

唔好玩頂級
超級都夠難玩

出使升lv得唔得？

雲南都未出到
南蠻都未做到外交

玩番超級先 之後係咁起野

本30價值既醫書永遠都換唔到咁
25價值 三個武將都唔得

睇咩武將啦
琴日一個大夏候換到統書+2

同盟想交換把青龍刀 七萬幾蚊都買唔起

PK冇秋風五丈原

起咩？

直接棄後面啲城
淨係養前線嗰啲城

諗起三國志9 加強
可以發掘d兵做武將。。。好正

陣 土疊

down破解版就有不過條link死左

Pk版真係冇心機起長遠塔防
兩嘢就計略爆鳩你啲建築
土疊要續格起 太煩

孟獲無得唔咁玩

佢個系統教出黎啲人幾乎全部都係一線將

我玩過一次
攻建寧之前冇守過
江州成都打建寧兩嘢就長蛇斷糧啦

即係ok本身冇？
Btw啱啱玩有咩要知
睇完新手教學都唔知做乜好

1.秋風要你買暗恥間店先有
2.新手 要識斷糧
個性好重要 10%加成 70≈8x統
親愛/朋友圈好重要
右手邊果欄上面有把扇形 可以手動戰法
奏樂神技

玩207劉備試吓先

近來轉咗玩KOEI手遊三國

少跟咗呢個PO

手動戰法放大耳賊或者關平最好
大耳賊有回血
關平有輔助可以玩連攜

夷寧之戰 頂級南蠻第一日

同蜀完同盟之前一個月出兵
朵思左王 帶兩隊長蛇部隊 兵各一千
經山路突襲朱提 平夷 建寧補給線 劫糧及包圍
主隊祝融兵一萬一 鋒矢南面入侵建寧
經東面山路北上江州增援朵思大王

建寧斷補給 及 平夷使用陷阱及箭樓圍點打援 三個月後
雲南發兵一萬八 蠻王親自帶隊 匯合祝融攻擊建寧
攻城一月陷落

好玩咩

好玩架

至少有好多真人互動

雖然都係畀人欺凌居多

我都係課咗廿蚊銀月卡咁大把,出去打鋪機都要啦

岩岩入手咗呢隻game

玩緊孫堅 黃巾時期，我想問下一開始係咪要佔晒江南下面啲空白城先，但佔嘅話又唔夠人管理啲城，唔佔又唔夠人才，好頭痕

佔咁多空城無用 打柒D黃巾先岩

登到韓逐，就登到馬騰 佢哋義兄弟
但應該發唔到馬二代

馬騰馬超都見過曹操用

下下張角派幾隊1萬離魚黎，出晒孫堅黃蓋程普都唔夠抽

斷糧

仲有就係放人佔地 放有名聲個性好勁秋
名聲係a級技能來

馬孝子口裏說不 身體很誠實

要兜後去切斷佢哋補給線斷糧

後面d城淨係佔城唔佔府，有賊唔好打比佢佔府， 留10000軍等佢自生自滅

如果要攻一座比自己個城多兵嘅城，事前準備要做啲乜會易攻啲？

大家會唔會擁立漢帝

會 狹天子以令不臣 你手下有忠於漢室會減忠 仲有擁立會加主義ip

無神將 強將 起碼多2~3萬 因為ai會救城 要計埋周圍城幾多 事前一定要有車 投石
除非兵海

其實難度會影響D乜?
我見頂級對面D雜兵都閒閒地3千幾攻2千幾防
我諗緊係唔係因為難度所以先咁痴線

係
頂級難度個buff電腦 周debuff玩家太跨張 唔太建議玩 玩超級就夠
難度 影嚮雙方府加城 提案 徵兵量 仲有ai會提升 頂級ai會變晒霸道

不過超級太容易
唔玩頂級無乜味道

玩194呂布
係咪我咁乞曹操憎
佢坐陳留無兵都要係咁打我虎牢關

張翼 張良後人

207開咗荊州分裂同208有咩分別

207開荊裂係新野江夏劉備 襄陽曹操
208劉備得返江夏 曹操荊北3個城

名聲係 個性 英名？

咁我207跟事件玩住先

有個個性叫名聲 英名係另一個個性
兩者效果是不同的

關於頂級既問題 好耐之前已經討論過 最大問題係強行buff ai而唔係改善ai能力 加上無左提案 廢左智囊策士臥龍虛實

208 可以睇大督督劇情

咩大督督？周瑜？
一開波使唔使搞內政 定係不斷探索搵人就得？

有本體版
都要$244買PK版?

修改器已完成95%

驅逐咗啲將係咪招唔返？
太早登咗龐統 而家開唔到連環計

超級都好難玩，eg 遼東公孫淵

如果一次過買係咪買 "購買 三國志14 with 威力加強版" 就夠?

季票係咪得劇本無咩特別

睇你想唔想自己編輯下啲野 想就買埋季票1

季票2好似淨係得劇本

編輯係剩係原有武將定係包埋自創武將?

自創武將原版已經有

季票1係編輯史實武將 城市地區資源個啲

季票1玩mod一定要有

應援啲女行得太慢

呢代咁缺人點解仲會驅逐將

用長蛇

得方圓/鶴翼 係咪冇用？

goose都係行得快既
方圓自守算啦

想問埋忠誠點先唔跌？
係咁獎賞好燒錢

名品 升官

有仁政個性做太守 姐係封大官 其他就無計
一係就揾個富豪

玩呂布 群雄
直衝曹操再放人
拎到 夏候 曹操 荀彧 同本身呂布
4個全效果 好霸氣

袁術自己封帝真係好識玩
可以開咁多功能同技能slot

袁術手下都無勁人 成堆紅 都幾難打

紀靈忙撚到仆街

有冇一個劇本係孫策係袁術度？

無

好多事件可以寫但暗恥冇寫
例如官渡可以寫一開始關羽喺曹營
x回合之後斬顏文
斬顏文發生後x回合三賊團聚

富豪係咪放喺個城就ok
唔使委任？
內政會建議升咩先

自己編輯好似翻緊工咁 仲要自己set野比自己玩

富豪係城就得 唔洗做太守 所以每個城1個有錢佬就得

我就來制好修改器啦 可以等我果版

咁100忠係咪就唔會跌？
俘虜咗李典係咪冇可能好似關張照咁唔跌？

李典正路係會跌忠既

想玩想問intel UHD graphic 620顯卡係咪一定玩唔到電腦版

比劉備孫策夾住

應該唔洗諗玩唔到

mx150 免強郁到 hd 620 直頭入唔到game

想挑戰可以試下
呂布討伐戰，袁術
開偽帝同蜂蜜事件之後難打到仆街
連紀靈都冇埋，仲要被呂布，劉備，曹操，孫策夾住

玩過一次呂布討伐戰
本身諗住曹袁孫三家圍住應該好難打
點知半年唔洗就破局

打有呂，張，高
侯成個堆又唔係特別廢
就算開埋事件打出去都唔難
仲要陳群係下邳

210孫權無啦啦死咗

呂布張遼打手 高順衝車
貂蟬樂奏傾國弓手
阿女錐行佔府
成隊完美到呢

啲劇情斷晒

點解高順陳宮厭惡

如果無得上網係咪都可以照玩?

有半個月無得上網, 但三國志應該係單機都玩到?

Yes

用steam離線mode

請睇史書

有無巴打買左群英傳
有無評價

AI軍團係咪唔識移將
D勁人放哂係後方, 前線冇將

等第一次更新 原版係識 reboot晒

無買但
有玩過群英7 就知咩料 入戰場30 秒完場
群英7 起碼5 分鐘

自己reoort

剩係知張飛老婆有長蛇，其他都係防守陣居多

盡快佔冀州地利

U型既應援都唔算太慢
O型就真係惡搞啲

我發現新戰法同新個性 其實剷左D動漫戰法可以有更多既空位比我地D 新人用 諗緊好無遲下剷
因為戰法最多200 個性最多255

淨係動漫戰法都無左30個位

咩係動漫戰法

姐係 銀英傳同萊沙D人果D戰法
原版去到170 (計晒所有戰法 咩安息射法 異族戰法) 得30 個位可以寫
而家我整新戰法得番8個位左右

有啲劇情唔會
例如孫尚香可以照出嫁
不過前提個新君主都係姓孫先

高順反而唔應該衝車 變相用唔到陷陣營
呂布多兵 張高三千魚陣 已經夠平推 陷陣營破城太強

三國志愛好者, 最鍾意玩10 之後11 (都係得呢兩隻架喇..)
12 13 搞得太差冇玩到 , E家14威力加強版有冇好轉番 買左全戰三國 玩唔慣

5 7 9 11最好玩

14好玩
我覺得好玩過9
但仍有待改進

玩緊志在千里劇本，啲糧好唔夠用，劉備儲左十幾萬糧，南海攻上去都都燒左大半

速攻

14>>11>9 可以一戰。11sire老玩家

完成99%
聽日先番半晝 番到屋企先搞埋果1%

你搵隻9玩下
覺得好玩的話
14你應該會鐘意

佢老玩家來 一定鐘意

PK版係咪都係冇個人制?

梗係啦

個人制等5 年後？15 啦

張燕要加戰法

大家習慣破城都滅晒守軍?
我通常用雁型滅守軍，因為野戰已打到城劉返幾千兵。

用衝車 堆土當然破城 打兵好傷

咁誇張

但你覺得12 13好唔好玩先。 定係比起12 13 , 14係知大家都唔鍾意所以改番以前咁

唔一樣
12戰鬥係唔錯，但內政各樣太過簡化
13武將制，唔同君主制
14係類似9既半即時戰略
打我覺得做得好過9

其實好難講係咪改番好似以前咁
主要係三國志每集玩法都唔一樣
但好肯定既係
14係越玩越好玩
初頭接觸會覺得好悶
但熟左玩法之後，你會搵到好多玩法
名將唔係最勁，二，三線都有出頭天

你要食左士shit先
唔係冇得打
桂楊，零陵會協防一開波攻唔到
要易食左十萬先
要難
交趾引00出兵，南海攻桂楊
南海預200k糧左右到

你唔夠糧係咪冇炒糧
按道理有孔明，座城好快上到大
不停探索part time炒糧

後期好似冇乜歷史事件
陸遜登場之後就北伐

noted 而家太多野做 如果想要既起碼等1年 慢慢寫 師兄你都寫下

今晚番去搞埋個修改器 咁多位巴打就用得啦

可以開返13抄劇本
鐘意姜維但係冇晒後期劇情 北伐都少咗樂趣

我無13 咁偉大既任務就交比ching
天將降大任於斯人也 必先苦其心志 勞其筋骨 餓其體膚

新手，steam 見到好多負皮，但又見好多人玩，隻驚好冇玩？

鐘唔鐘意玩11同9 先
鐘意既好大機鐘意玩14

剩係玩過12.13

咁你覺得12 13 好唔好玩先
14 玩法唔同 玩大地圖大戰略 斷人後路 起野守城

我覺得都ok ar, 如果大家都覺得呢個玩法入面佢係做得幾好玩，咁我都想試下。 最驚係又唔好玩，但又多死忠粉硬棒

13 太垃圾 down過落來唔夠半個鐘剷撚左
12 玩左個半鐘就剷左
11 玩左10 年 算唔算死忠
今集好玩 戰場好多變化
係就係慢同開頭悶 但玩耐左就好正
今條好似捉棋咁
你買左之後預無得退 因為隻game玩兩個鐘係玩唔出D咩

係幾貴， 加哂全部野好似都700幾， 不過當支持下， 我有好多驚玩左一陣唔岩都冇退

季票2 可以唔買你預隻game玩10 年

上個禮拜開始玩隻 game, 用 251劉備初級難度熱下身
斷糧／個性／戰法／建設都仲係一知半解，冇乜刻意去做 / 配合，點知齋靠兵力／武將質素就打左大半個支那
如果想逐步黎，巴打們建議可以打咩劇本／難度

另外，想問下有冇方法可以計到每回合行軍可以行到幾多格，同埋如果有幾隊部隊一齊打緊個城，通常點決定邊隊行先?

唔該曬

初級真係無咩難度 D資源多過ai
1.正始之變 超級 玩到你懷疑人生
所有開局設定 府標準 戰法小 連携小 火計大 高戰死 有提案 唔玩手動戰法
2. 無

我本身諗緊正始之變司馬，但上級 想逐步黎先，驚直接玩超級自己適應唔到

上級都好難

司馬應該易玩咗
而家可以提早續盟
唔似以前一嘢包圍佔領
不過司馬懿仍然好快死

所以要揾書 有本醫書

咁你不如玩207劉備
正始乜都唔熟都幾難玩

三顧玩曹操
玩下勸降先

荊南四小龍好易勸

今次打完馬騰就勸哂左邊啲人先
山路好難行

全新手玩邊個劇本開波熟習系統？
利申：玩緊190反董卓用肥董

可以試吓睇呢篇
入面講咗好多概念 有嘢唔明先係度問
玩咗三日 207劉備拎咗荊州 益州 陳留
準備打涼州
不過我有玩三國志13所以上手快啲

207 蝗縮

夷寧超級南蠻王 打到懷疑人生
垃圾大耳勁快比我同曹丕滅國
孫權又守唔住

現在自己一條友守 上庸江州 靠建寧雲南做後援
每個月比曹丕10萬打上庸 20萬打江州
都唔知要守幾耐先守到有反擊機會

手下有咩將材

仲有唔知幾耐命 已經63歲既趙雲同王平
當然仲有.. 果班腦充血既南蠻佬

趙雲好似65 王平係咁先 你手下D人人口老化 揾多D將才要新血 eg陳泰

趙雲62 用埋延命先仲打得
不過有乜計增員
探索無人, 登用當然唔OK

係咁同佢片 打野戰 唔用弓兵

已經咁樣做 玩咗兩年 捉咗幾件
不過唔降, 拖半年左右條友就走咗
佢地忠誠真係好高

揾幾隊人圍佢 會加捉% 仲有就係打敗D智/武都低既新人都易捉到

捉完唔降 都無計
一返到去條友忠誠又滿返

玩後期劇本就無壽命算啦，否則會唔夠人

巴打呢條 link 真係好適合新手玩家睇
建議樓主開下一個新 post 可以加呢條 link 落去

修改器已完成 而加搞save最快今晚 最遲聽朝release

讀書前

變身後

其他古武

有白起無王翦?

緊係有啦 唔貼上來姐

好興奮 整左咁耐終於可以玩項羽軍
中華名將閃耀之時

項羽

整完之後仲要寫劇情

debug完 聽朝放上來查晒應該無錯

內含修改器 最好用埋入面D data如果唔係就要自己整
修改器修改教學 要用到windows小算盤 程式人員
因為314 個寫法係頭1,2 個個性係一個number切開兩份整出來既 仲有就係16 進制
所以如果我想整個人身有驍將 膽力
就揾番驍將膽力個性number (走艾大網站有 個性戰法教學)
即係 10 同92 要用16 進制 即A同5c
要係個遊戲data入面顯示5C同A ( 後者為個性1 前者個性2)
所以用16進制寫入5C0A
答案係23562 所以放番23562入個格度就得
又例如我想整妙算膽力 就係5C11 揾番個10 進制寫番入去就得
戰法同理
使用方法

壓縮檔密碼

解壓後
1.將add_face file放入(文件\KoeiTecmo\SAN14) 內 取代Add_face file
(請先備份)

2. 將editdataexTC.s14 及 edithpdataexTC.s14 和 editeventTC.s14放入(program file\steam\userdata\your_steam_id\872410\remote) 內取代原data
3.如成功後 請測試能否進入或載入save
如不能 請參考以下網址做法

平衡戰法等 如身經百戰 疆壯進軍 區分 足智多謀及 虛誘掩殺等等
新增個性 及戰法 (新戰法戰場出圖會係妙才連射之類但唔影嚮效果)
白馬 商才 攻心 安民 宿將 善戰 善守 兵心
虎豹騎 解煩軍等
原版個性修改 詐謀 詭計 鳳雛 神威等
呂蒙就 未讀書前 讀書後到一鍵改個性
平均角色與勢力能力差距 主要補完一D歷史上有作為而無被加入的個性
新古武人物如下 (壽命自己調整 最好跟史實)
嬴疾
狐偃
公孫洐
田章
淳于髡
申不害
惠施
田盼
司馬錯
范蠡(313
西施
文種
彭越(311
陳慶之(311
楊大眼(311
鄭成功(311
衛青
伍員
孫武
高長恭(311
斛律光
李廣
龍且
范雎
秦瓊311
尉遲恭311
李績311
趙奢
商鞅
陳平
秦良玉311
張俊
韓世忠
劉光世
梁紅玉
等等

===========
三國人物 有金如下
張合 張遼 徐晃 曹操 郭嘉 司馬 賈文和 鄧艾 夏侯 鐘會 曹仁 荀攸
劉備 關羽 張飛 馬超 黃忠 趙云 法正 姜維 諸葛 龐統 魏延 王平
孫堅 孫策 孫權 太史 周泰 呂蒙 周瑜 陸遜 甘寧 朱然 陸抗 賀齊
皇甫 呂布 張角 董卓 華雄 高順 張任 張燕

還有如要玩 英雄集結請先將新設同名 矍鑠(英雄集結) 取代所有原版矍鑠 因為英雄集結原版矍鑠過強 同埋宿將都要換成英雄集結版

!!!! 每次save之前都要按還原遊戲原希個性戰法 如果唔係果個人物知性同戰法會消失
修改器有提示

法正荀攸？
我覺得吳既徐盛凌統應該要同周泰甘寧同級

如果整埋凌統徐盛 你又要推多魏蜀兩條友 仲有就係我諗唔到改咩個性比佢

係咁既話不如齊齊減兩個
徐晃荀攸法正王平周泰甘寧

法正荀攸都無 唔好啦

呢兩件同其他有金既智將好明顥差咗一班

法正 蜀漢之輔翼喎 劉備生前雖一有諡號既人 同荀攸都善奇謀喎 點會差一班 遊戲能力值低唔等於差一班

法正都有 咁二張魯肅都要有啦
同荀攸同級既起碼都仲有程昱徐庶

魯肅 比左個王佐佢
二張就無
徐庶有妙算已經好勁
程昱我改左十面埋伏 5 大謀士最勁果招比左佢

「軍師荀攸，自初佐臣，無征不從，前後克敵，皆攸之謀也。」
荀攸先係謀主丫。
「文若是也，公達其次也」
史實魏國軍師第一荀彧、第二荀攸。

如果荀攸差咗一班，咁郭嘉都應該要差一班。

法正感覺上就好似郭嘉咁吹大咗
唔係話佢地冇料 不過就唔係話好突出
但就因為早死 比人拎咗嚟做輸波擋箭牌
就搞到啲人以為佢地好撚勁

徐庶吹得仲大啦
劉備次次帶去打杖既主謀都係法正 鳳雛 而唔係諸葛
法正最大功續係漢中之戰 連曹操都話一定係有人教 間按認同左法正既能力

所以遊戲比94唔係無原因 94智係善奇謀 但大戰略觀差D

龐統吹得仲大啦

龐龐同荊南成個士族都係吹出來成班人圍威喂

項羽軍

劉邦軍

漢初3 名將 其2

北齊三傑

晉國

唐

漏左蕭何

要比面諸葛亮

所以郭嘉個戰法係最弱
個金亦唔勁

唔係早死有加成咩

仲有四日就更新啦

如果唔係話佢同諸葛亮齊名點會整個金個性比佢

早死都要睇係咩陣營先有加成啦

整好左啦 hernan

因為佢同老豬有個朵
潘璋馬忠得一可安天下爾

龐統就算吧啦
大耳賊啲人10個有九個都係吹出黎嘅

記錯原來1 月28 日先有得更新
快啲換走個ai佢啦 暗恥

唔吹無得打 吹出個天下

騙出個天下

而家要作故仔幫大耳賊反攻

夷陵if？

唔係 續番我之前桃園夢斷 荊漢反攻 上集留左個法正伏筆

11死忠，上星期買左switch版，原本只係打算出街搭巴士玩下，無咩特別期望

但玩落去覺得14正好多，可能我唔太玩內政，鍾意行軍策略多d，斷糧同府呢兩樣真係好正，11要以少勝多基本上神將，勇將，神算，虛實整暈人地之後慢慢殺就得，可以自己死幾隻兵就清曬人地兵，技術性唔太高又唔太真實

14原本以為只不過11半即時版，第一次幾隊一齊衝去人座城無佔中間的府，畀d府斷糧之後死曬全部咁濟，就覺得比11要用腦，同無得用神技以少勝多，要真係用少少腦諗策略。例如劉備係永安成堆勁人帶好多兵打江陵，我係武陵出兵斷佢永安同江陵中間糧，原本以為ai蠢唔識守糧道，點知識得返轉頭打我斷糧部隊，最後出d識打水戰的迫佢地落去下邊條河開戰，最後慘勝。呢d位覺得真實感比11大好多

見好多人負皮14，我自己就覺得戰略上完勝11，可能原本無咩期望，只係for帶得出街玩的11，當係童年回憶，而家玩到返屋企都停唔到

download左~

玩左咁多年311 314 真係最正 策略感好強 一子錯滿盤皆落索

咁好唔洗番工
雖然我wfh

我麒麟果個memo打錯左 應該係20% 先岩

射左波
啱啱發現麒麟個性個降防你set左20%

係。memo打錯左

唔係呱 等我個修改器 等到射埋

負皮嘅人主要係直接將14同滔滔鍋比較
而唔係攞14同暗榮前作之間嘅比較
完全忽略咗三國志同滔滔鍋本身風格好唔同

當然steam嗰邊仲有堆弱智
俾負皮係因為自己部機太廢開唔到game

其實我都想知點解會閃退好似咩game新出都會閃退？群英8 又係咁
又rr4見我intel mx150 有事

咦~ 原來你已經講左

我懶

唉 聽日又要番 雖然番到4 點

想問雁行攻城/關係咪兩格範圍內都會自動攻擊？

D ai亡國都只係想打死我

ai唔改真係冇心機玩
劉璋江州七萬兵
士燮零陵三萬幾
表叔永安武陵allin打我江陵
留得幾千兵喺屋企
然而劉表同劉璋士燮都係敵視
劉表禮教會出兵打我
劉璋禮教又唔會打劉表
70000vs六千幾
劉表六千幾個葉問都唔夠你揪啦

仲未完 仲有得改

14個戰鬥我幾BUY，不過內政又要計呢計路好麻煩，
如果可以將啲人塞晒落主城做開發，佔府同格仔數只係影響收入同可以最多放幾多人，咁會簡單好多。

等埋佢更新就一次過玩

官渡之戰曹操係咪唔會贏

前期係咪放完人搞內政同占附近既地就無咩野做

好似係 唔開事件 基本身10 次有9 次都係猿笑贏

睇下佢有無update ai囉 1 月28 號 我都唔玩住

放埋施政 定期搜索同登下人 314 前期無兵無糧 係悶過311 但前中期至中後期爽快
311 中期按到你手殘

都仲有可以起野既

隻驚最bug我覺得係軍團
軍團同軍團之間唔會幫手
好似兩個獨立勢力
見盧江比人打到仆街
但建業係軍團2
建業只會運送但唔會直接出兵

如果我棄城走人
係未運哂d野之前座城比人打爆左
個運輸隊仲係唔係到

喺到 但會入斷糧mode

睇人玩ps2隻鄭問三國志
蜀漢d人被評到好廢
魏d人好勁
但5虎，曹仁統率竟然廢過糜竺
曹爽勁過哂5子
曹丕統90幾.武有7,80
十萬統率高過張遼（冇睇錯的話）

想問吓打爆左城之後
捉返黎果d武將登融唔到
最好係點處理？
利申：通常斬晒

捉果下先斬得 登唔到等佢送錢換人

搵個有監守嘅睇住

關獈可以點攻？
漢中直上長安仲快過攻關

攻城兵前 弓兵後

攻城兵係衝車？
用親衝車都夠快 AI會派兵塞住個門口
衝車就滅咗

要派隊兵係前 之後換位

即係搵肉盾帶上前 預個格俾肉盾郁 再衝車上前？
Btw衝車係對正門嗰格先有效？
例如 虎牢關有4格 武關就3格

1.姐係個車前面要有兵 等到去到個關口前面 霸左個位 對面無出兵既時候拉走隊兵 車上
2. 我而家無機係手 關口得中間果格攻得

明晒thx
第一場玩緊中級
關口仲未有兵海 殺兵快過衝車

虎牢關有2格 武關得1格

啱啱包圍佔領攞晒宛附近所有府，整返圍住個武關有人守住，除咗撞爆佢有冇其他方法攞到？

冇
一定要撞爆

點樣先可以唔中埋伏之毒

地方官智力高

仲未買到switch 版

買數位咪得
又唔洗換帶

望晒啲地區收入
屌你老母建業仲窮過宛

近柴桑嗰幾個地區窮到嘔
好在吳同會稽都叫做唔差

周瑜個ai真係醒
佢企柴桑 江夏江陵長沙都係我既
瘋狂搵我換地
家陣佢柴桑收入唔buff都大過我襄陽

你都好賺啦 win wim

一個洛陽嘅收入（22482）
已經等於建業+吳+會稽 （8110+6602+7036）

三國時代江南仲未開發 係孫權上任到死先開始發

不過呢一代嘅河北或者華北收入高到唔合理
地區收入最高嘅前5名全部都係華北或者河北

洛陽 22482
長安 19968
鄴 19076
許昌 17286
陳留 15086

得嗰雞水咁少錢 唔稀罕
比佢係因為唔夠地方官
想搵孫策買把青龍刀 八皮嘢都唔賣

孫策點解拎左關羽把刀？

每半年上一次廣陵送頭
攻唔到座城但比佢捉咗2d
幾萬兵換把青龍刀

但係史實係魏國國力加埋都仲勁過蜀吳
而且 中原 戰國魏國地方
不過我都覺得太高 發展埋個差距無得追

當初玩正始用蜀
出漢中磨咗差唔多一年
座長安可以永遠十萬兵又有錢糧剩

但事實果到真係最富裕
如果唔係單計面積
其實蜀吳加埋唔少過魏
但都係弱勢過魏

巴打覺得頂級難度同上級差幾遠？一開始買GAME爆左次上級官渡張鏽、頂級應該由邊到玩起好？

頂級唔洗玩 垃圾嚟
上級張繡玩到既話
基本上你已經好熟隻game
超級對你嚟講咩勢力都係咁玩

但我剛剛比左錢買威力版同頂級版

玩超級啦 頂級真係冇意思
ai智商一樣 純粹幫電腦buff攻防

我無買到超級

我建議你買返

佢頂級仲要閹咗你提案同手動戰法

慘
我哋由出嗰刻就屌頂級無腦
屌佢只係單純拉高ai數字

暗恥咁得閒整啲on9 ai
不如整個pvp系統仲好

我係佢一出GAME忍唔到威力版就買左

電腦成日搵苯7， 想用3000 換地，咪on 9啦，我用6000佢都唔換比我

關係差咪唔撚比你

親密

PvP要連幾耐線一個劇本玩成個月都得

試過萬幾蚊先肯換

三國志真係辣殺驚

每次一開game就唔見左起碼兩三個鐘

點解登用敵方武將
成日都話對方武將行開左, 見唔到佢, 有咩辦法

ai點左佢出征 /走左出去
無 方法

呢樣又係好撚on9
我派條友過去9日後到
目標條友出去探索1日來回
兩樣嘢冇衝突但又唔比接觸

反而帶緊兵既將領又會比人離間到

都唔知係咪AI屈9我

有D人登左幾個月, 每ROUND派2-3個人去登, 都見唔到條友

果條友係咪勁人

好似如果出緊征係登唔到

呢個位係ai屈玩家機
你可以留意返永遠係ai執行哂
先輪到玩家回合
除非你登人係10日內幾個，20日內嘅幾個，30日內嘅又派幾個
咁就可以發揮車輪登庸法
否則如果你只係一炮過，好容易變成咁啱條友做任務就唔可以登庸

原來E家已經冇晒D開心版 好驚入13 14正之後中伏 屌 佢仲要貴同唔會減價

13 伏來 down左開心版 半個鐘剷左

威力加強BOR

就係 13pk連埋所有dlc eyny度down既
14 就自己揾啦 因為14 好玩

陳宮同高順唔啱key, 佢好似有份貶高順職, 唔太記得

第一場 207劉備 中級
玩咗12年3個月 法正死前統一

好似話會出新既稱霸戰記「劉備入蜀」

同埋見呢個「小松屋」日本youtuber玩頂級志在千里孫權，
不斷包圍佔領，兩個月輕鬆拎返建業同柴桑

唔係基本咩
玩頂級就係要瘋狂包佔
建業，柴桑都好易包佔
仲要十萬ai點雖然廢
周瑜，陸遜依d神將級玩家用好勁

搞到頂級都好似好廢咁

ching我有修改器玩埋修改器啦 好撚爽架

原版滅到孫權一定贏 有陸遜 都贏一半

我講用孫權喎你係咪get錯？

其實頂級唔難玩㗎（張繡，遼東公孫除外）
活用陣同火陷，野戰引人入自己地盤打
派多幾隊錐行搶府
有埋陸遜神機debuff攻防都會跌到好低

同埋
頂級玩家徵兵雖然屈低左
但基本上，你斷完人糧
搵堆高智識謾罵既人放戰法(低統都無所謂)
屈士氣搶兵仲快過徵兵
所以我先話月經根本神將黎

但係頂級閹左提案喎 手動戰法我唔理啦

仲有張燕
斷糧神將

其實熟左隻驚之後
手動戰法同提案都冇用過咁濟
一來經常唔記得用，二來咁撚貴，三來個機率太閪嘥錢

張燕真係勁到仆街
地利，疾走
勁快

仲有山戰

韓遂都有 差個山戰

係咪淨係改咗個性同戰法？
未係好熟 驚俾AI打爆

係呀 仲改埋官職帶兵cut半 D ai會多隊係馬出戰

即係最多10000？

屌我玩志在千里個劉備係咁重開 之後得出一個結果
建安比十萬攞 但係佢個西南面我拎晒跟住
再派霍去病錐行跑去佔建寧
同士shit完左同盟打9佢打完搬屋去南中
因為呢個時候十萬應該都就爆 搬完慢慢同劉璋打
永安派村夫雲長子龍去打攞到蜀地
即使曹賊佔盡蜀之外既地方都夠打

PS:因為鍾意用古武所以放左三傑、霍去病加劉邦同孔子落大哥到 其他人放左佢地國家既位置 同埋冇買第二季所以冇得同外國玩

巴打又話上級同頂級一樣，我再玩發現差好遠

嗰個應該係超級
超級同頂級就一樣

我玩頂級張繡比曹操不停輪大米

張繡超級算啦

頂級張繡仲難過遼東公孫同新野大耳賊
玩啲易啲嘅先啦

超級應該破到局但頂級唔得、一佔地肥就比曹孫夾擊

頂級無勁人好難守 唯一方法咪起石牆屈ai

其實唔係太難，開局好多長蛇兵守新野同汝南一流問題啲電腦buff加成太高

200官渡？
得三個你想點守

上庸同新野都可以搵到人夾夾埋埋都差唔多有10個

同上級打法一樣速佔新野、汝南你就有齊趙雲、李延、廖化、李嚴、周倉等等

官渡有得佔汝南算易啦
漢忠有張飛企住汝南仲難打

我就係用衣招一直比佢輪啲電腦無士氣、無糧、都可以忽然好番爆招技秒左我隊1,000長蛇

如果我起手有奇兵八石唔打撚到佢仆街含家產

曹操有許昌陳留濮陽洛陽長安
淨係玩貿易戰都贏你啦

巴打有無破局心得？

博望拉怪 森林對面會行得好慢
拉落去之後用張繡斷糧

其實容佢募兵再快、集錢再快、啲電腦AI都係會弱智送頭、玩家打快一定係斷糧同屈士氣、自損五十殺敵一千問題我做唔到